\begin{enumerate}
  \item \begin{enumerate}
          \item Calculer de tête le résultat de l'expression $\dfrac{45-5}{2+8}$.
          \item Retrouver ce résultat avec votre calculatrice (sans utiliser la touche \includegraphics[scale=0.15,align=c]{touche.png}).
        \end{enumerate}
  \item Sur la calculatrice on a tapé la séquence :

        \begin{center}
          \Calculatrice{/(,/4,/5,/-,/5,/),/$\div$,/2,/+,/8,/=}

        \end{center}


        \begin{enumerate}
          \item Quel est le résultat obtenu ?
          \item Écrire l'expression calculée avec la barre de fraction.
        \end{enumerate}
  \item \begin{enumerate}
    \item Calculer de tête le résultat de l'expression $45-\dfrac{5}{2}+8$.
    \item Quelle séquence calculatrice doit-on taper alors pour calculer ce résultat ?
  \end{enumerate}
\end{enumerate}